好想喊，點解講極都唔明？

我呀媽睇完電視，居然咁冷血話呢班人最好死晒去，我嬲起上黎同佢係咁嗌交，講極佢都唔明，我好想喊。

咁多年黎，一直都係有佢講冇我講，我今次真係忍唔住老母咁講樣啲義士，但又無能為力說服到佢。

比d時間
頑石點頭並唔一朝一夕的事

唔好嬲 你要接受有班人就係睇表面
佢地唔會深入了解成件事
更冇可能叫佢地企響年青人角度諗

呢啲係智力同思考方式既原因

既然道理已說服唔到佢
慳番啖氣先

有機會俾片佢睇
唔好同佢嘈，要感化佢

同佢講
依家依個暴政死咗3個人啦
係咪仲嫌唔夠多
想唔想依家有第4個犧牲者

年輕人成長既證明， 就係要有獨立思考

其他人點諗都係次要

我身邊都充滿住呢d趁機會踏多兩腳既人
下次理性d問佢, 既然佢睇得咁通透, 指點吓大家有咩方法可以唔遊行唔登報唔不合作唔死唔衝, 而個政府又聽到兼回應大家既方法?

我有講話我地已經有三個人犧牲啦，唔通仲想有第四個？但係佢就好似林鄭咁，每次都答一樣：「咁台灣果個女仔死得好慘呀，唔通畀殺人兇手走？」

同佢講
台灣都唔認依條法例
就算香港通過咗
台灣一樣都唔收個犯
依家已經唔係殺人犯問題
係將銅鑼灣書店事件合法化
將唔like嘅人捉返大陸滅聲
嚇走晒啲外資公司
失業率會大增
係咪想個個係屋企做蛀米大蟲
學班大陸喱
問政府拎綜援

明白我會花多啲時間

前面我通通講晒，佢都係冇正面回答我問題。

後面果段佢竟然真係答我：「唔做嘢咪好囉，人地姨媽呀(佢係深圳人)日日有政府養，不知幾好。」我同佢講咁鍾意大陸咪返上去囉，佢又惱羞話廢事同我講。

希望佢地可以明白我地唸乜，需要嘅係乜嘢，而唔係格硬要人同佢同一個唸法，唔啱唸又係到鬧人。

我會架啦，有時間就會放啲片畀佢睇，希望有用啦，多謝你

點得黎佢地都夠鐘死啦
要班老野支持你地係痴人說夢

做多啲傳播工作 首先要戒睇cctvb 俾其他source 嘅新聞佢睇

其實唔需要嗌，上一輩既人比較頑固，你同佢嗌，只會傷和氣！未來是你的，你只需要唸點樣爭取自己的未來，足已！

政治
同足球 一樣 改變唔到
有d人天性狗閪
我老豆老母都係

加油 唔好放棄 播片比佢睇 我地有大把片 唔係做假

媽，我細個唔聽話
你溫柔咁教我
我一次唔聽
我兩次唔聽
去到第三次你都郁手打我啦

要慢慢講
仲要表現你係有思考過
D廢老明明自己比人洗腦又話後生比人利用

加油
大家都要頂住

佢哋會話：
咁蠢抵死 唔孝順父母
逃犯係你咩？做咩咁驚
仲問我大陸壓迫緊你啲咩
冇大陸香港食屎
唔同大陸嘅經濟接軌 只係死路一條
因為以前都係靠住比大陸自由少少先繁榮
佢哋仲話有飽飯食先係最重要
年青人太過理想化
佢想畀強權管 社會穩定先係最重要
跟住就話你哋唔使搵食梗係咁諗
試下冇飽飯食嘅時候仲追唔追求民主

我覺得佢駁我嘅嘢都好建基於假設
點解淨係會諗住經濟發展
又唔見其他國家 e.g.台灣 經濟發展平平會無飯食？

佢會話其他國家都有逃犯條例
點解可以畀啲人喺香港洗黑錢
共產黨點會咁蠢特登立條法將本來可以就咁洗頭艇拉嘅人畀你審核過先拉？

佢哋只係會捉住呢點黎反駁我地，老一輩只係想安安穩穩過埋下半生，但係冇唸過我地需要嘅唔只係一餐飽飯。

我一定會大家一齊努力。